銀聯信用卡可以用二維碼

Visa Master 都唔用！Why?

NFC 搞掂

我食黃店呀屌你老母

黃店都可以用信用卡付款

食黃店用銀聯會唔會比人屌呀

當年銀聯就加入埋 EMVCo，製定埋 EMV QR 個規格嘅。（後嚟香港金管局都有採用，變成你依家見到嗰個轉數快 QR 。）

Visa 同 Mastercard 都有喺台灣推 QR payment，至於點解香港唔推，我諗都係佢哋先知。
我希望係 V／M 只係等銀聯燒完錢推廣，就嚟收割成果。

不過我個人都係 buy NFC 多啲。
Scan QR 個效率其實同八達通磨袋冇乜分別。

拒絕銀聯

落後科技

唔鐘意帶卡出街嘅有得apple pay /google pay
咁整個QR code 出來做咩

點解支那覺得QR code會係方便

得銀聯先係信用卡

個mon 暗D/反光/貼左防偷窺都scan 唔到 QR code

佢地勁鐘意QR

樓主準備比連衛兵屌老母

因為廢機得qr code用

其實可以出現實卡 唔係仲方便咩 仲快過QR code

可能班大陸西仲以為係佢地發明

實體卡塊膠都有成本，銀行會想行虛擬卡慳多啲。

宜家邊間銀行信用卡係虛擬卡

支銀啱啱出咗張銀聯版 i-Card。
Tap&Go 你就咁喺 app 拎 card number 都係虛擬卡。

睇下同咩比較

而家無卡化時代開始緊
好似 apple pay google pay 咁
信用卡只需要號碼就夠